退休警長與長子爭樓 稱為申請按揭始聯名 斥兒子 「忤逆，咁唔聽話」

年近八旬的退休沙展26年前購入長沙灣樂年花園單位，卻擔心臨將退休難獲銀行按揭，遂與當時23歲的長子聯名購入單位。惟沙展去年要求兒子將單位轉名不果，認為兒子違反信託責任，故入稟要求法庭頒令單位屬他一人所有。案件今於高等法院開審，沙展自言思想傳統，重男輕女，曾以長子之名申建丁屋，協議三名子女可每人分得一層，但強調實質業權仍在他手，收租直至百年歸老。他自言「分配咗嘅嘢都可以拎返」，因為「樓係我起，錢係我出」。

原告在購置樂年花園後3年，即1998年已贖回物業，當時卻無要求被告歸還一半業權，因為「嗰時諗住隨時叫佢轉佢就轉，點知佢依家反口，想要晒！」原告指，後來自覺年事漸高，怕一旦「三長兩短」，資產會被胡亂分配，故2008年和2017年先後立過兩份遺囑，言明死後資產物業全數歸妻子所有，那時同樣亦沒有要求被告將樂年物業轉名。原告說「嗰時冇諗過佢咁忤逆，咁唔聽話」。

借人頭落名食到盡就係有呢個風險

唔抵可憐

會唔會係手足同藍絲老豆分身家

忤逆仔

協議三名子女可每人分得一層，但強調實質業權仍在他手，收租直至百年歸老。

應承分一層比仔女
但又唔轉業權，重要收租
死左都分比老婆

咁算唔算大隻講違反承諾
可以搵法證會計計算
擔保貸款既價值
理論上價值隨時就係等於層樓一半業權

死左咪一鳩樣畀仔女
宜家啲仔女仲慳返筆破地獄錢添
睇下邊個幫你搞

「分配咗嘅嘢都可以拎返」

同支共嘅邏輯一樣

佢老婆會唔會係最近搵

佢個仔冇50都40啦 上撚晒岸啦仲手足

明明佢自己食言反誨, 講到自己岩晒咁.

狗即係狗, 賊性難改. 輸撚硬.

假如現任老婆係支那落嚟嘅後母呢

40 50先夠狠仲玩小學雞野轉電視台？直接分鳩佢身家

原來有d咁既野架

有錢到手仲同你破地獄
on9咩

80歲都仲要同個仔爭

一日係狗 終身都係狗

現任妻子應該不是兒子母親, 臨老入花叢D廢老

其實可以循供款/銀行紀錄等
證明自己先係業主
如果買樓/供樓/起樓既錢真係老豆出
就算轉左名俾親戚 有合理理由都可以打官司拎番業權
不過個官點判就另一件事

唔擔保條廢老供唔到層樓

出錢供大晒? 咁把炮咪一TAKE過買斷LO.

如果個仔攬炒 篤灰話被套丁有冇得諗

憑實力聯名點解要還

Reference:

legal owner同beneficial owner既分別
因為個仔真係冇俾過錢 所以真係有得拗

老婆9成唔係親生老母
所以個仔死都唔肯俾返層樓出黎？

80歲攬住啲錢入棺材？

如果佢個仔識野 , 象徵或俾番 $1 就無手尾跟

而家個老野好大機會拎得番間屋

借D仔女逃稅
一係逼D仔女租你層樓
一係就逼佢地比稅買過棟

呢D老豆
仲要唔知洗唔洗D仔女幫你供樓

好心佢啦，都聞到棺材香啦，錢又唔係冇，自己個仔都計到咁，好啦，依家為咗半層樓冇人擔幡買水啦，幾唔抵

chi9sin, 分咗比人就比咗，邊有得收番，你又唔係有簽任何 agreement

死後資產物業全數歸妻子所有
佢老婆死埋咪又係自動俾哂仔女

但係用個仔既名 去聯名
咁仔個名都有佢既價值?

有其父必有其子，恆久定律

都80歲啦
啲錢帶唔走，要啲錢嚟做乜？

係內地嚟嘅小紅30歲，同我係真愛

呃按揭
律政屍唔做野

頭都白撚晒仲要同個仔爭樓
帶落棺材咩
九成九出面包二奶生埋仔

9成老婆早死
同後生大陸妹再結

元配大仔企硬根本好合理

個妻子係咪二奶上位

睇完單新聞 心情好好

一個黑警可以買幾層樓

現任妻子幾大？

激死左仲可以攞埋遺產

真係多謝老豆手足加油

大陸妹 支那雞
嫁比警察99%唔係反中

佢破到地獄？

警長與警子應該

仲有小燕,佢話我越老越有魅力

諗起黃金甲

黑警冇一個係無辜

係呀可能係白警同手足淨添呀

樓係我起
想對聯啫
唔使作咁大呀

無限鼓勵
一單咁少

咁死都爭啦
痴線

老人院無人探都正啦

當初靠個仔申請按揭，而家想踢開個仔，有冇咁便宜呀傷心柴

拉佢啦

佢應該無做過特衰警察都計？

警長三柴

高度懷疑依家呢個係條廢老再娶續弦嘅中國女人

樓已袋，理撚得你

你啱，我又咗

佢係收片年代一樣咁撚黑

話唔定佢後生收片仲狼死

真係青出於藍

臨老都無得安享晚年
分分鐘反目成仇無仔送終

陰功

黑警教過嚟個仔點會講仁義道德呀

如果對於有冇協議各執一辭
又冇其他人作到供
錢就全部係警犬老竇俾晒的話
我係官就唔忍喇
話唔信有嗰個百年歸老分身家協議 (冇constructive trust)
話喺香港呢個咁難買到樓嘅context
Presumption of Advancement 可以apply to non-dependent child
反正 Suen Shu Tai v Tam Fung Tai [2014] HKCA 327 話係唔係 apply就 leave as open question, Nanyang Commercial Bank v Vannee Nativivat [2013] HKCFI 485 就話 presumption depend on circumstances

做得黑警既報應黎

都八十歲人 話唔埋聽日就瓜柴 似為咗個二奶爭

26年前退休係英國香港皇家警察，又想玩批鬥？

年年都有today

無亞仔，你做L到按揭? 過橋抽板嘅仆街

咩人有咩仔
兩個都係仆街抵撚死

9成死老婆
沉左深圳骨場鬆腿妹,鬆腿妹小紅知老野就釘咪嫁人同即生仔

我係點都唔信條友無兩頭住家
得罪個仔無仔送終的

唔好講到個仔無付出
已經借左人頭幫老野申請按揭